聯合國專家恐侵犯人權 致函王毅促重新考慮

【國安法】聯合國專家恐侵犯人權 致函王毅促重新考慮

七名聯合國人權理事會特別報告員致函中國外長王毅，表示嚴重關注全國人大決定在港實施《港區國家安全法》，認為決定未能確保充分符合國際人權準則；而罪行缺乏確切定義，可能限制或侵犯基本自由。他們建議中方檢討及重新考慮《國安法》草案，確保法案符合中國在香港議題上的國際責任。

今次是聯合國專家自去年6月反修例示威爆發後，至少第五次公開就香港情況致函中國常駐聯合國代表團。聯名致函的特別報告員，包括專門監察反恐、任意拘留、法外及任意處決、言論自由、和平集會結社、人權捍衛者、少數群組七個人權範疇的專家。

...
對於全國人大通過《國安法》的決定，專家批評決定中，並無提及怎樣符合國際人權準則，決定的字眼空泛，並無定義何謂例如恐怖組織活動，或者外國勢力構成干預中國的行為。

他們指出，《國安法》條文缺乏清楚定義，可能會將行使言論自由或和平示威，變成犯法或被施加限制，恐怕令合法的公民抗命或表達批判政府意見，與恐怖主義活動等混為一談。

...

他們強調，任何因為法例不清或歧視成分而遭拘留，可能被視作任意拘留。

他們促請，中方檢討及重新考慮《國安法》，同時提出多條問題要求回應，包括：全國人大的《國安法》決定怎樣符合《國際人權公約》及《公民權利和政治權利國際公約》、會否影響示威權及對過去示威有追溯力、草案中恐怖主義的定義為何、怎樣符合合法性、必要性及合比例的原則，以及有什麼機制確保中央政府成立的駐港國家安全機構不會侵犯人權

聯合國最近玩彈出彈入？

蝗毅： NMSL

原來聯合國仲睇到

不過譴責 警告呢啲對支那有鬼用

聯合國既人權專家不嬲都冇實權

聯合國既人權專家係專業同有良知
但堆垃圾非洲國家袋中共錢幫中共拉死議題

又想要會費

支那唔記得咗搵自己人喺聯合國人權理事會插旗

推